不顧中國大使館警告 印度開始打「台灣牌」

【彭博】-- 中國越是告訴全世界台灣不是一個國家，它的對手們就越是開始把台灣當作一個國家。

周六台灣「雙十節」的前夕，中國駐印度大使館據報導發出信函，提醒印度媒體不要違反一個中國原則，不要稱台灣為國家，不要稱蔡英文為總統。而印度網民則以#TaiwanNationalDay為標籤將台灣國慶推上熱搜，並在中國駐印度大使館外懸掛起了台灣國旗。

「向今年慶祝＃台灣國慶日的世界各地朋友致敬，尤其是＃印度」，台灣外長吳釗燮周六在推特發文稱。

「台灣越來越善於在‘紅線’背後找空間，」諾丁漢大學亞洲研究院的Jonathan Sullivan說。近幾個月來台海軍事緊張局勢加劇，中國戰機向台灣越飛越近，中共言辭也愈發尖銳，警告蔡英文不要採取可能把台灣進一步推離中國的舉動。北京對川普政府尤為不滿，後者不僅增加對台軍售，還派出了幾十年來最高級別的官員訪台，討論疫情和經濟關係。

在周六的「雙十」活動中蔡英文發表講話，稱有意願與大陸進行對話，同時也誓言要保護台灣。

「我們願意共同促成有意義的對話，」她表示，同時指出「示弱退讓不會帶來和平。」《環球時報》總編輯胡錫進稱，這次講話是蔡英文近年來「口氣最軟的一次」，「明顯少了些以往的囂張」。他認為之所以有這樣的變化，是因為大陸近來動真格的軍事鬥爭準備讓一貫放肆挑釁大陸的台灣當局感受到了他們可能真的遭到戰爭懲罰的嚴重性。 「大陸對台必須保持強大且隨時可能激發的軍事壓力，才能夠震住他們，讓他們收斂，」胡錫進寫道。

依家全世界咁多人支持台灣，諗起龍應台，反而呢d人臨老失節

龍應台不嬲都係大一統支持者

佢一直做緊佢自己

點解你地會覺得「失節」？

你之前對佢有乜幻想？